UGL案律政司不外判尋獨立意見 律師會：難免令人質疑某人獲優待

2019年02月15日

UGL案律政司不外判尋獨立意見
律師會：難免令人質疑某人獲優待

香港律師會發聲明指律政司應及早在《檢控守則》引入外判準則。

【本報訊】繼香港大律師公會去年發聲明，要求律政司重新審視不就UGL案檢控前特首梁振英後，香港律師會事隔接近兩個月後亦發聲明，指律政司不起訴一宗廣受公眾關注個案，社會對其不尋求獨立法律意見決定有不少疑問和評論，律師會對此表示關注，促律政司應及早在《檢控守則》引入明確準則。法律界立法會議員郭榮鏗認為，大律師公會和律師會先後就事件發聲明表達關注，反映香港法律界普遍認為律政司司長鄭若驊就不起訴梁振英的解釋至今未夠清楚。

記者：林俊謙

律師會昨下午以「刑事檢控的外判政策」發表聲明，指律政司在行使其憲制下所賦予「主管刑事檢察工作不受任何干涉」的權力時，務必提升公眾對其決定為不偏不倚的信心，並恪守「公義必須有目共睹」的原則，「要達到此目的，必須遵從恰當程序，避免公眾以為過程中可能存在偏見或政治考慮」。

律政司司長鄭若驊

郭榮鏗將有進一步行動

聲明又提到律政司司長曾在不同場合解釋外判刑事案件時所採用的標準和慣例，該會知悉律政司亦曾澄清外判刑事案件時律政司司長一般採用的準則，然而現時《檢控守則》沒有就外判政策作出任何提述，「若《檢控守則》沒有提供任何外判政策的指引，難免令公眾質疑某些人是否在檢控過程中得到優待，並削弱公眾對司法公義的信心」。律師會認為為增強透明度和問責性，律政司應及早在《檢控守則》引入或採納上述準則。

香港大律師公會去年12月21日已就律政司的決定發聲明，認為律政司處理梁振英UGL案的做法有違往常一貫慣例，並促請律政司尋求獨立大律師的意見後重新檢視其決定，以釋除公眾疑慮；今年1月又再就有關事件發表意見書，建議律政司司長與刑事檢控專員訂立協議，確保律政司司長只為最特殊案件下決定，又認為在類似UGL案中，限制尋求外界意見機會只會惹來更多指控，批評律政司已受干涉。

公民黨議員郭榮鏗昨表示，同意香港律師會發表的聲明內容，更預告自己將在短時間內，公佈要求律政司司長鄭若驊再作交代的下一步行動。郭強調，大律師公會和律師會先後就事件發聲明表達關注，反映香港法律界普遍認為鄭若驊就不起訴梁振英的解釋至今未夠清楚。

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
移交逃犯修例 議員：比國歌法更損人權